蔡堅：身邊「十個八個」醫生想移民

蔡堅指，身邊「十個八個」醫生打算移民，主要同本地政治氣氛有關。

移民後如何解決餬口問題，是每個離鄉別井的人都要考慮的現實問題，特別是具備專業資格認可的人士。醫學會會長蔡堅指，早前聽聞「十個八個」醫生打算移民，主要同本地政治氣氛有關；亦有年輕的醫生表示，不少專科醫生已經預備或已經考取其他國家的執業資格試，一旦時間及條件成熟，便會馬上起行。
醫學會會長蔡堅指，時有聽聞有香港醫護移民外國，但估計受近年香港政治氣氛轉變影響，近年移民外國的人數愈來愈多，坦言身邊有「十個八個」醫生均有移民打算。
蔡堅又指，自己已具備在加拿大及英國的執業資格，而且有居英權，但他表示暫時未有離港移民的想法，不過隨着香港情況每況愈下，不禁讓更多港人對前景感到憂心，直言當香港的政治環境至無法承受時，不排除會離開這個地方。

專科醫生考定外國執業試
有不願具名的年輕醫生表示，暫時未有醫生朋友移民，但在朋友圈子中打聽到約有三十至四十名專科醫生正考慮，或已考取其他國家的執業資格，以便取得「移民入場券」，特別是有家室及子女的醫生。
被問到哪個歐美國家會成為移民首選，他估計最多人會到移民到英國，並在當地繼續執業，由於當地醫療制度跟香港相若，而且領取BNO時間較短；新加坡則要逐個個案審批，花費頗長時間；澳洲更規定海外醫生先要到當地偏遠地區執業十年，相信在這個要求下「無人想做」。

好快就有中國醫生唔使考執業試嚟香港執業

一旦時間及條件成熟

主要係未搵夠錢

推

為何華人總要做逃難民族?

根本國安法行穩致遠就係搏邊個留低奶共
香港以往有嘅野只會無限收縮
最後剩低嘅只會有吸收外匯嘅能力

講普通話的管講廣東話的
廣東話人變二等公民

人工一半都無
九成得個講字

不過英國樓價係香港嘅30%都無呢

出面邊搵得返咁多

人工一半都冇但醫生係咩國家都會係份好工
只係冇香港咁overpaid

唔似班垃圾公務員教畜社工
係香港overpaid 但出到去第二度變撚左呀源
呢炸垃圾就一定唔會走

唔洗買樓，一半收入都夠啦

有工開都偷笑了

識教畜社工一有國安法即刻收聲
好驚冇左份工
一定唔會走

外科醫生應該賺夠個堆 應該會走先。
其他個D 就真係好睇佢係咩科同賺夠未，不過都係時間問題。

就算班醫護得番一半人工，搵嗰舊錢喺外國都已經生活質素好好，仲唔使喺香港咁辛苦
不過私家嗰啲香港咁好搵應該唔會移民掛

講真，有家庭就唔純睇人工，做得醫生有返咁上下學識亦會為子女打算，搵小 D 但換來仔女郁良好環境成長係值得，況且佢地大可安排老婆仔女先走，係香港搵多幾年錢再過去......

中国共產黨

唔係話咩
睇歷史
1949年留嚟上海班中產、北京班知識份子
決定留低唔走個班最後咩下場？
打唔過要走我覺得並唔可恥

另外你諗下，留低喺香港繼續返工可以對中共幾大傷害？

英文老師去到英國美國做中文老師

其實呢，醫生去到邊到都係比一般人搵得多嘅一群。點窮都唔會係文員仔嘅生活質素啦。

好似澳洲啲gp當然數字上可能無香港搵咁多，但好似我睇個醫生咁咪又係揸歐洲車，住貴區，然後啲仔讀頂級私校

我只是感嘆而已

如果你有細路，又唔想被洗腦，將來只有去國際學校

醫生要供都好辛苦

中上既職業
夠你過得好好
但係呢:
你是外人,唔係當地系統出黎既
係轉牌同搵工一關最煩(人地開始自己人都唔夠位了,點解唔要自己人,要請外人做?)

做開既都算
香港既新手醫生呢?

比班低學歷嘅騎着
正常呢啲高材生都想走啦

習大大

諗住唔生仔咪留低囉
外國度門幾時閂冇人知

其實你諗下
本身人地自己人都無位
你一個半個人過去搵工做
人地都可能仲肯請你
但你人多呢?
哪有咁多位收哂你?

最壞既case係,比你移民,但去到做唔返醫護

佢身邊既都同佢差唔多年紀
一早搵夠喇

醫生移民唔洗再考當地牌?

唔係政治問題，係關係同擦鞋既問題，中國人無關係及唔埋堆就唔洗指意有出頭

戇撚鳩啦柒頭 剩係一次武肺已經攪到幾多城市醫療系統崩潰
仲要唔知幾時完
醫護幾多都殺啦 尤其大城市

其實行行都係咁，工程會計都一樣，無人保證去到揾得番

不過醫護算係全球都短缺，做番本行機會點都大啲

公務員真係最撚垃圾 冇生產力人工又overpaid

外國武肺咁嚴重 依家走正on9

除左錢

要放棄其他upper class 既privilege

好多醫生都係馬會會員, Country Club, Golf Club

一係出國退休囉

有咁上下年紀既醫生
最少都一層自住一層收租再加股票
根本就唔憂食啦
錢係搵唔晒既

考牌都唔算最煩
搵工先最煩

其實美國都係玩關係.......

之前日屌夜屌
點知fb都delete埋

你知唔知向美國,武肺之下
唔單止無請多醫護,係仲要炒人
點解?因為經濟差左,無錢!
係啊,係需要醫護
但比唔起錢請
需要免費醫護,而非受薪醫護

逃難民族無問題
人留得底先係世界冠軍
例子: Jews, Uyghurs

「不過醫護算係全球都短缺，做番本行機會點都大啲」

護士缺
醫生都缺,但無位無資源訓練你養你(好多國家都有呢個問題)

社工係澳洲都有60K一年....點樣變阿源

香港社工撚會有3萬蚊一個月咩, 呢到講緊入職平均數咋

好耐之前既香港社工曾經好正

要俾紅包了

因為共產黨仆街囉

知唔知美國派幾多錢失業金?

歐美亞咁多個國家 香港得嗰萬幾兩萬個醫生 其他工種唔知但醫生真係唔會搵唔到嘢做 雖然人工低d 但樓價又低d 一加一減都唔係差好遠 最緊要係香港好快會俾中共玩爛 到時引入大陸醫生 香港班醫生就gg

派失業金同有冇錢請醫護係兩回事

公務員賺夠錢上晒岸又醒目果啲會賣埋層樓過去英國享受人生囉 但仲要靠份所謂高薪厚職養家果啲真係好少會走

剩係香港醫生會去外國撈?
印度,大陸,巴基斯坦,東南亞,伊朗唔會去外國撈?

你做左好多年既話係澳洲講緊100K+, 因為係睇資歷所以人工會慢慢上

亞洲人既夢想係移民歐美加拿大生活

有腦既人係唔會去睇支那醫生

比幾千個落黎有咩所謂, 只要純正香港人可以執業, 正常人根本唔會有得睇香港醫生唔睇而去睇支那狗

你講果堆人會有visa隨便過到去英國搵工咩? 仲未計佢地嘅專業資格認受性嘅問題 你唔好再喺度九唔搭八啦

有錢去邊都得啦 人地辛苦咁耐 係咁嫁啦

將華人講到有jews咁勁就吹大左啦

人地幾撚團結, 未有自己國家之前已經係個個國家都極大影響力, 唔似而家支那人靠人多或者靠個國家支持

知唔知樓價物價仲有工時都係低咗同少咗
喺香港返公立醫院嗰班真係好過癮？

老婆仔女走先...咁守生寡法一係對愛情好有信心，一係on9想試戴帽者

唔好講咩醫護都有罷工，大把藍絲港豬
成個行業都係既得利益者，當初為左谷高自己人工同診費，又反對加本地醫生學位，又整個鬼死咁難既執業試比外國醫科畢業生，搞到成個香港醫療體制供不應求，啲中高層平時又奶到雪雪聲，平時睇醫生仲要閪口閪面，到次次燒到埋身先企出黎叫大眾支持佢地

你班撚樣準備番大灣區執葉啦

快啲去移民做返普通人

人工三分一都冇

有家庭先要睇人工

幫你辦個VISA有幾難?
同埋,你去到,你都係IMG咋
你又高人一等咩?

真係搵到錢專科醫生 一個月搵 幾十萬以上，去到外國 十萬都冇，好多都係仔女係外國讀，自己係香港搵錢 唔存在需唔需要移唔移民既煩腦

美國派失業金每個月皮幾兩皮港紙
無錢請醫護? 俾source黎睇下

仲有,你知唔知印度派系,巴基斯坦派系既人有幾多
人地好抱團,一有機會就介紹比自己人撈
升職優先升返印巴人
你香港人小貓三四隻
人地玩人多恰人少,都玩死你啦

寵物盧返左

十月革命一樣有啲俄羅斯人走難到當時嘅中國,邊道都會有抗爭同走難嘅人嘅.

外國牌去澳洲換當地社工牌IELTS要有straight 7有幾多香港社工做到 仲未計兩地制度同文化差異 根本就算俾直接個牌都無機構會請你 呢個情況教師同樣都係咁

仲有一班唔講出聲, 但係搞緊既人

中高層平時又奶到雪雪聲

私家醫院全部都係啦
尤其是養和醫院 食中大陸客條水
個個見錢發光
反中國？不了
反政府？不了
要移民？不了

入面大多數人過十萬一個月邊個想走
除非已經累積好多財富
足夠移民之後無憂無慮地生活

口講好黃 身體就好誠實

唔難嘅話 點解月入幾千蚊港幣都無嘅印度醫生唔狗衝晒去英國執業嘅?不如你睇吓現實先再鳩噏啦

醫生捨得放棄香港嘅人工?反而護士走嘅機會大好多 去加澳 稅後人工唔係差好多

我見過有香港既社工去到拎到牌,做得返
但係,做左一段時間之後,都係返左香港做

如果公立醫生俾支那醫生霸曬 私人市場就唔會負荷到咁多本地醫生

帶頭作用

你覺得你高呢D印度人一等?
你向鬼佬眼中,連印度人都不如

又成班放負L入黎帶風向叫人唔好移民

你都弱智 NHS啲醫護位係靠介紹請返嚟嘅咩?

因為英國人工比印度好,所以先狗衝
而唔係難先狗衝

鄺神考ielts 唔知有無4

NHS唔知
美國就肯定係
華人上到位既,十隻手指數得哂
印度人上位既就大把

公立有幾多人想做又辛苦又工時長

依家係有十個八個，遲啲就會變咗＂十個有八個＂…

年紀有四十至五十歲，應該有足夠積蓄同投資，加上細路如果仲讀緊書（以一般專業人士三十歲生小朋友計），更大機會會走…

住屋成本低，其他錢相對好好使…用樓換樓計，依家住緊香港二、三千萬樓（可能已供完，或者供剩幾百萬）… 去英國，唔住倫敦zone1，應該起碼有一千萬（其實應該唔止）港紙套現慢慢搣…再加上其他積蓄，用嚟投資收3-8%回報已經問題不大…

如果覺得時間太多，考到當地資格，開間社區診所（唔使好專科，醫下日常傷風感冒，頭暈肚痛），夠有突啦…

想移民嘅醫生大多都已經有專科 搵咗唔少錢
乜都冇個班邊會走到

咁多人讀社工 出到嚟競爭咁大緊係開始少

我都係係澳洲讀, 其實ielts拎全7真係唔係不可能既事, 你讀得書英文唔會太差, 你肯死操幾個月已經writing會有7, 其他3個根本好易, 得writing難姐

層樓慳返成千萬點計
仲要醫療未計

第日香港啲醫生會唔會變到手術做到一半個陣話要"收埋尾數"先做埋個半架

為錢岀賣自己?

澳洲長期唔夠人做社工

因為人工唔高但係做好多dirty work

現實係 當年削減醫護學額係政府嘅決定 業界係有反對過好多次
仲有 香港依家係有開放外國專科醫生免試去醫管局做嘅制度 但結果都係長期請唔到人 原因係香港醫療體系工作量出咗名閪 人地喺外國做得好地地點解仲要返嚟受難

全7肯操一定得
全9就話可能要講天份

社工好多英文好差 俾多十年佢都straight 7唔到

咪就係囉而家要求全7姐

有d行業要8就真係好難啦

有咩可能唔想走

果啲貪錢大於一切嘅人 就會甘心做順民俾強權強姦

香港人點會抱團
見熟先更加有手段
跣人搏上位 或者做老屎忽蝦junior

所以呢班人真係唔抵可憐，根本就係用人命黎賺錢，十個都唔知有無一個真心為病人諗

應該係肺炎

無錯 讀書果陣考應該唔會太難
但對班放抵書包十幾年 長期只會用中文做嘢嘅社工嚟講邊返工邊去考個straight 7係難過登天 所以你有幾何見香港社工同老師會用技術移民去外國做返自己果行

點可能差到咁

我係澳洲見親都正正常常, 我自己英文都唔係好但裸考都係係差writing 6

有陣時又唔可以一句話人工去衡量晒咁多嘢
都要講吓work life balance
香港冇錯係人工高但問題workload真係重得好誇張

好波
最後得返啲大陸庸醫
醫撚死班垃圾藍絲同港豬

講中哂

醫生英文差極有限

醫療人員 係 世界上周圍都缺

特別英國呢種公家醫療體系

錢就唔使同佢地擔心，我估主要要時間考試同settle當地居住問題

不過依家因為越嚟越多支那人，對識中文嘅社工需求係大咗，因為啲19支那人成日打老婆/女友/仔女，搞到俾法庭出禁制令加要求去上堂，佢哋啲英文對應唔到本地社工，啲中文堂要差不多等半年先有

我覺得社工同埋老師主要個問題係佢哋個行業太過localised ，去到外國點樣適應人哋文化姐

不過當時主導討論的醫學界，看的是另一現象：九十年代，醫管局剛成立後醫生薪酬福利有改善，工作環境仍算不錯，流失率偏低。每年約三百名醫科畢業生，未必所有人都能正式成為醫生，實習名額也供不應求，對現職醫生也構成競爭。1997年中，更有多達百名應屆醫科畢業生找不到工作。

所以在那個年代，讀醫並不等同收入保證，部分醫科畢業生被迫改為私人執業，但由於欠缺行醫經驗，自立門戶未必個個成功，出現過醫科生畢業後就業困難，被迫轉行做保險、藥品推銷等情況。1997年，公共醫生協會及香港醫學會均要求政府削減醫科學院學額。

香港01報導唔貼source

融入唔到嘛 文化都唔同

係肺炎呀屌你
依加夠哂錢生活但係呢刻過去中招風險好大

又鳩UP當事實

中級公務員大把有層供完既樓，過到去夠退休用，過去只係搵基本使費就好ok

其實唔係種族歧視而係講緊好現實嘅認受性問題 香港大把醫生個專科牌係直接喺英國考 相反你口中果堆國家又有幾多醫生有同樣資格?

佢哋目標就係只有吸收外匯嘅能力
實際效果就係有錢中產全速拎外匯走人

醫學界d old seafood 拍拍屎忽 扮唔關自己事
根本同政府個班一模一樣態度

成就同付出既代價完全無得比
香港只係走精面同所謂既轉膊快

專科醫生點會10萬都無，我媽喺澳洲睇個眼科，入去傾5分鐘都收400澳，仲未計打針呢啲

其實唔好話無需求，我媽個眼科醫生話我媽嗰種情況係亞洲人比較多，佢知我媽返開香港都叫佢搵個香港醫生睇吓，話會多啲病例。隨住越嚟越多亞洲人口喺澳洲，未必係搵唔到錢

BNO 好似冇得太空人
搵錢應該唔係合理原因

Cls講到年資淺嘅醫生係乜都冇 醫生都唔同你計，淨係計醫學院入面嘅醫科生，大部分屋企本身大把錢隨時走得，你就真係乜都冇啦

共產黨都走過難。
當年國共內戰，俾國民黨趕絕。

美國獨立戰爭，美國佬都係處下風。
最重要係有組織，堅持同廣結盟友。

識人要全9考左十幾次

可以做私立冇人會做公立 但私立冇咁多位、競爭大咪要被迫做公立 班支那醫生落到黎 分分鐘連公立都冇位得做 醫管局最緊要d醫生護士唔好罷工搞事 好可能優先請支那醫生 有咩意外醫療失誤就求其搵個人咩鑊賠少少錢

咁就唔係靠專業移民啦
靠父幹 你做乜都一樣可以移民

繼續咁落去,去到出面,兩下收皮

共產黨強大嘅原因，係因為佢犧牲部分人嘅權益去強化成個黨，咁冇人想做唔好彩果個嘅

你試過咪知囉

你估印度醫生又無英國個堆資格咩?
人地都係英聯邦國家

歐美英國醫生人工底
我自己就唔係咁諗

外國樓價一半都冇呢 仲要又大又靚

我想表達嘅係，移民後收入水平，唔會係佢地首要考慮，大把it狗工程狗audit狗都搞緊移民，醫生已經算係容易生存落去，成班人淨係圍住錢討論有乜意思

私家醫生冇星球都有月球啦
點會冇錢

當年反對削減學位既係大學醫學院，因為減學位佢地又少左funding
出面醫學界班撚樣就正如上面篇文咁講為左自己利益而要求減學位

事實全部都係自撚私點解係要得港大中大先可以有醫學院，唔見其他科係咁？醫生幾專都好咪又係由degree讀起，間間U都有engineering ，city都有law啦，講成績UST G Bus嗰啲會低分過讀醫好多咩？跟本大把條件可以加本地學位甚至加醫學院

起碼平時門診嗰啲黃綠醫生唔洗呢個分都唔值呢個價先，係外國護士都可以做呢啲基本診症啦

我係講緊2000年初老懵董用財赤做理由去減25%醫科學額足足10年果次啊 當時已經大把人講過咁減少遲早實會有斷層

如果要搵真銀一定係大灣區睇症

黃川人好有名5毛嚟

大佬
搞醫學院要有配套架
要搵間教學醫院幫你先得㗎
港大有QM 中大有PW
你其他大學邊度搵

新加坡則要逐個個案審批，花費頗長時間

新加坡都去

花果山又係勁保護自己人

咪撚玩，係人都想
做先再算

你估個個都有咩，唔係做手術嘅點有呢個收入呀

咁你有咩高見？

無高見
喜歡就去試下啦

內閧囉屌

但去了,就不要嫌三嫌四

咪係囉!

唔開醫學院係UGC唔肯科水啊 無政府資助根本無可能開得成醫學院 你睇吓Shitty當年開Vet開得幾撚痛苦就知啦
其實任何專業要供應充足好簡單 只要降低執業門檻就可以 例如修例只要喺OU讀個3年嘅distance learning學位就可以做執業醫生咪解決醫生短決問題囉

例如修例只要喺OU讀個3年嘅distance learning學位就可以做執業醫生咪解決醫生短決問題囉

咁不如暨南仔,至少人地有醫院訓練過

要走就走 留低資產比國家 你想去邊 隨得你

想同做兩件事

係香港做醫生全世界數一數二高人工
邊有咁易為政治原因走
起碼搵多幾年錢先

太古城賣左去買返座城堡都得

支那醫生遲早免試踩入公立醫院行醫
如果醫死人邊個負責？香港醫生冇鞋挽屐 走人啦！

同你講都晒鳩氣 都係果句啦 按照你嘅邏輯英國唔應該有醫護短缺嘅情況 因為印度會有源源不絕嘅供應

香港人中意神化醫生
事實上普通科 普通傷風感冒發燒 根本唔使最top個班人去做
role extension 講幾十年都冇聲冇氣
美國護士可以extend 做NP （護理大夫）
物理治療師可以獨立完成diagnosis同therapy
香港就算好簡單嘅嘢都要醫生referral/approval

香港醫療制度分分鐘封建過大陸

你喜歡點諗就點諗啦

寵物有罵過

我唔係專業人士，移唔到民，想行大波man條路，邊到有application form 填？

你鍾意啦 還掂有啲人嘅邏輯就係只要不斷增加醫學院或者學額就會解決到醫護短缺嘅問題

個個移澳洲咩 醫生做落既客冇晒，唔係咁易

中醫取替就可以

習哥話唔比貶低中醫

所以話先中醫後西醫囉
人工應該高過西醫先啱

//澳洲更規定海外醫生先要到當地偏遠地區執業十年，相信在這個要求下「無人想做」。//

呢個資料絕對係唔準確既
唔sure 佢做邊科，最多只能代表佢個科
而我知絕對有啲科係唔使咁

支国每年只有1/6嘅醫科畢業生最終選擇從醫 因為成個行業風氣同待遇都閪到無人有

人哋讀書勤力
醫生會考成績 就算冇10A 都起碼8A
賺錢多係應該嘅

因為中國醫生人工太低
唔計龍頭大醫院
畢業得幾千蚊真係搵鬼去做

打點溝既時代來臨

同廣東一樣

我無話賺錢唔好

大把科都要配套啦，工程唔洗？護士唔洗？咪又係開到間間U都有，如果肯批醫生學位大把人搶住讀，間間U都搶住放資源落去啦
至於點解咁難批？根本就係醫學會嗰啲人搞事要限制供求先谷到佢地自己上神枱姐

教畜社工去到其他地方完全冇競爭力

走難基因，冇得解

咁就唔係專科醫生10萬都無，而係做任何生意開新市場都有嘅問題啦

唔係2年咋咩

次次都有擋箭牌
Poly 最有希望開第3間醫學院啦 附近就有QE
結果呢

大把方法解決到，加學位只係其中一個，護士診症又係，引入外國非專科醫生又係，點解除左加人工樣樣都推行唔到？
問番醫學會/醫管局etc啲撚樣點解乜都反對/刁難完但又唔具體提解決方法啦

你知唔知點解香港醫生咁大權力？
就係冇醫藥分家先留得住班高等階層

外國工程科先算係神科，醫護屬於普通科
香港調返轉，醫科係神科，工程科比狗讀

醫學會咪就係既有利益者
供應少先可以繼續高診金高收入
冇role extension 都係一樣原因
總之醫院入面醫生head住所有grade

醫科又唔會話唔係神科嘅，但啲人普遍都唔係為錢讀醫囉

外國D樓無咁貴，條數咪係返度
外國冇咁多大陸人，公院醫護日日做到隻狗咁
例如睇特別症，有時排期要2－3年，外國唔洗乜點排

香港醫生話點可能

正常外國醫生權力冇咁大
其他醫護專系可以做多好多嘢

去外國做返醫生你估容易？ 好多試考
利：醫生

我個frd alevel c grade 都去到澳村讀醫做埋醫生

洲*

香港醫療系統先有咁高收入
歐美少一大截之外仲要交重稅

思維問題

美國為錢讀醫首先會被學貸玩殘

美國一位病人睇45分鐘

咩科要全9

無咩可能

我上面講左，成班人唔信狂罵本人

學費已經夠買樓

又科舉思維

我幾時變咗五毛

夠啊，仲要有突

因為係垃圾民族lo

香港醫生好高級ga
全世界最高級個d 醫生
叻到人地唔請local 唔請European 都要請香港人

香港可以惡過嘅中共嘅嘢喺錢，講完

香港resident仲高人工過人地啲consultant

咁又太誇, 係澳洲買到4房既唔難, 但城堡就誇得濟

同埋你唔係賣左層樓全部錢扔番哂落買樓到既正如如果我間屋有千五萬, 唔可能去到澳洲買間2.5M既屋, 因為真係唔需要

好似呢層咁係墨爾本距市中心大約15分鐘車程(我住過呢區係唔錯 好近海灘)

根本無咁既必要

又係分化。走，又恥笑人，又話點解要走。唔走，又笑人無實力，走左揾唔返相同人工。

醫生走好正常
過多幾年醫得唔滿意
支那人會拎刀殺醫生

支那成日發生

澳洲你都係要排架啦點可能唔使排呀

搵到一半? 你計左要花幾耐重新考牌時間未?
你唔知道醫生是全世界出名互不承認資格
剩D非洲落後國家先會承認發達地區的醫師資格

其實醫護真係驚閪咩，外國多多都要啦

講緊有qualification嗰D

我明嘅
最 ideal當然係一切返回97前
但呢個 option已經唔存在

咁多on9仔話人地搵唔到工人地未搞移民已經考定牌,直接外國執業,你覺得人地唔識搵左工先走咩,醫生洗同佢擔心

有牌就一定比你做?
唔好下下搬香港個套去外國啦
無人賣你帳架

可能唔夠專科醫生
我就唔會移民澳洲
美國加拿大係我移民首選
英國係次選

唔識字唔好學人上討論區啦柒頭,考定牌,又點會唔會搵左工先走呀醒目.未搵到咪香港做住先,到有工請咪飛過去囉

咪係,其他行業都有人搵左工先飛,醫護就唔識既得啖笑

呢個真
唔係咁多地方可以俾香港醫生搵咁多錢

你睇澳洲同英國就知

ching講多啲澳洲社工係點得唔得
想了解多啲
讀嘅野係咪差唔多？覺得香港人去到難唔難搵工？

依家講嘢唔啱聽就話人係5毛

以前睇過嘅婦科醫生上年年中已經無再掛牌
仲要無話搬遷
十成係移民啦

你個外國係乜國
我老母隻眼有事係加拿大要排年幾先到佢睇
佢都係自己返香港養和睇

無抵觸
移民唔代表唔係度揾錢啵
岀面私人執業既都唔小係拎左外國護照啦
無人想比人共產
揾夠咪走囉

賺夠果d去外國hea 做休息下好過
係香港一陣發醫生牌都要宣誓

朋友移咗民去英國做會計
香港月入45000，每日12個鐘，住600呎
英國月入35000，每日8個鐘，住2000呎
人工小。但生活質素高咗

唔奇 睇你想追求D咩架姐
有D人係錢至上, 香港最岩佢地, 有D人鍾意work life balance, 咪去外國

私家好多一早拎左
唔洗煩呢樣野
安排好資產分布就得
唔對路幞出張機票即走

無係香港讀唔知

搵工唔覺得會有幾難, 長期唔夠人做, 當然因為人工西同工作上要面對太多辛苦野

Ching係咪讀MSW
澳洲好多course 都係CD多 係咪著重CD多啲

HA要做野秋後算帳了

公院醫生本身唔係為錢
為錢既一早轉私家/自立

真。

班醫生喺香港無樓

但醫生移民其實冇想像中咁易

識唔識計數
點會揀樓平一半但人工少一半

醫護長期都唔夠人手
英美澳加本身就長期預咗一堆移民配額比佢地
特別係對護士更加渴求

五毛移民外國肯定連屎都冇得食
所以五毛一定要留係香港享受國安法

大學社工都有人係asso hd
同理 master 畢業都有d asso hd
仲未計非學位社工
要佢地考straight 7係有難度

有鬼 不嬲勁藍

後生個啲多啲既

呢個老人家好得意 成日講真話
好過好多就死都要話咩中國人榮耀班撚屌 再奶都唔會有狗糧架啦

咪玩啦
你睇下美國想讀MD有幾難 分分鐘仲難過入PhD 咁都算普通科？

好多醫生已搵夠一世人所需既錢，去英國執業，都係錦上添花

全世界醫護人手都不足

比你移民同比你做係兩回事

美國有人係讀完PhD先讀MD

護士係

講到咁口響你仲在連登開post 等緊你開第一槍

好啊，我即管放長雙眼，睇下幾多得手

大陸醫生梗係做公立醫院醫窮人

好既就唔駛走啦

操一年半年就得架啦7真係唔係不可能既任務

全8就真係無咩可能

其實真心好想知如果當初國民黨無放過共產黨
繼續打左共產黨先
依家世界會變成點
香港會變成點

好似thor緊
地方唔係重點 重點係人

感嘆姐

但華人一多，歷史又會再loop
咁咪即係同回同黑同南一樣

香港醫生喺外國 最驚就係俾人告

你係意大利讀醫姐
唔洗擔心比香港醫生爭飯碗啵

好奇一問：最後會唔會DQ醫生資格呢？

偏偏美加保護主義最勁

我講事實，又屌我

千祈唔好太快

細水長流

要慢慢 慢慢咁

到班死港豬突然瞓醒 發現身邊醫生 牙醫 公務員 大公司職員 全部都係支那人

咁就perfect

每個行業都有唔同tier架啦
唔洗講到香港果班去到外地會做唔翻醫生
香港做得醫生果班都好少係蠢

全世界得你香港最聰明?
人地印度就蠢仔?

上面都有人講左

因為係垃圾民族天生賤種，走完上左岸就會支持返個政權，馬拉華人同97走個班有板你睇

巴打想了解多少少你朋友既情況
係咪都係big4出身？
Internal transfer 定 過到再搵？
Thanks

香港社工入職都33k啦wo

好多PR

最神奇係無啦啦全部人講樓價
我完全無提過呢樣嘢

應該要宣誓✊

港共好快攪醫療

賣香港一間換三間
用兩間收租已經可以hea做

大學畢業社工起薪有3皮3，唔升職頂薪7皮3
就算你做ngo，搵到大學位既社工都係3皮起薪，係頂薪未必咁高
依幾年正常大學出黎6-7成人都一畢業搵到3皮幾起薪既位
去到澳洲點會搵得返咁高人工？
香港社工係全世界最高人工，可能只係唔及瑞士（但人地收銀都搵2皮幾3皮）

NGO撚有三萬

我個妹中大畢業出黎幾年都無

問個個都白痴

好多分化 五毛 pr狗

證明港共好撚驚專業人士走

邊有咁高呀我個妹中大畢業出黎做幾年野都無三萬啦

你唔問下中國d高官、有錢人？

好撚驚人走咁喎班5毛狗
個個移民post都係得兩種理論
1. 人工唔夠香港高
2. 難揾工
有冇第3樣，不如講埋移民去外國會比鬼佬打柒啦移得民唔會諗到以上兩個points既，個個移民者都係傻鳩黎咩

藍屎：身邊所有人受黑暴影響計劃移民
7月立國安法之後留返低

有朋友做社工 做左幾年都係兩萬咋喎

今日果

源於

當日因

你呀妹做SWA咪冇
得罪講近依幾年理大中大港大都一半人搵到ASWO
就算起薪冇33k但唔會低太多
連浸大、city甚至樹仁都有人做到ASWO
咁係你呀妹唔好彩啦

喺香港搵嚟留喺集中營洗？

社工都有分學位同非學位
你朋友做非學位社工咪2萬幾
但近依幾年畢業既大學社工，大部份都係岩岩畢業到畢業1-2年已經搵到學位社工

up乜撚野「打唔過」

難道你認為 文化大革命

系 內戰 而唔系 民智問題

共產黨 自有永有

共產黨員 首先系 黨員 定 中國人

咁韓國人叫乜?

正常係送完屋企人過去自己留係度做多十年

而家swa 好多都比緊fg 23-24k
我唔覺得人工好低

上面班撚樣仲屌柒我你呢啲好明顯留過學

所以咪個個得個想字，香港醫生係全世界搵得最多錢既醫生
做左十零廿年最少搵10幾20萬一個月，叻仔做專科或者自己開診所一個月搵幾十萬到過百萬都有
拎到外國資格請埋你最多咪搵5-6皮，專科計你十皮，扣埋稅都無以前1/5

On9

去得果啲你覺得在乎人工?唔做都得啦

依家搵4-50萬，去到外國搵4-5萬，點比

英國一半都冇, 得3份1

你問下李家誠會唔會在乎盈利
搞手求打個和？

但李家誠而家都退休。。。

到時咪名正言順引入大陸醫生

90幾先退休，退休完仲係大股東
醫生比條毛咩
華人社會就係咁，做開人上人點會跳返落黎，錢就無限搵，從來唔識放手

原子化費拉係咁上下
永續的低賤種族

算啦

我都慣晒
同果班國都未撚出過既兒登仔討論

真係浪費時間

唔想同你拗，但奉勸你唔好咁井底之蛙，香港有幾多星球醫生，做到一個位只係責任問題，香港地做老闆都一樣，唔想退休你估真係想繼續做咩，做到5,60歲佢地都想抖啦，通常背後都好多複雜原因，但大多唔係因為錢啦

做生意開新市場都係咁㗎啦，就算你開餐廳都一樣要儲新客㗎啦

澳洲好多山卡拉地方，又多蛇蟲鼠蟻
想搵啲唐人嘢食下都冇，美加多好多囉！

根本月賺幾十萬果班私人執業專科醫生就唔會急住用BNO Visa移民
呢班人閒閒地幾千萬甚至過億身家 佢地要用投資移民嚟走基本上毫無難度
相反 真正會走得最快最多肯定係果班年薪百萬咁上吓但日日做到隻狗咁仲等緊俾港共清算嘅公立醫院醫生

加國唔知
美國唔好得去邊......

哈哈，你話唔好
支那人最鐘意美國加拿大
美國和暖吖嘛，加拿大福利好

唔係個個揾咁多
診所果啲要自己租鋪請妹仔登記

係開刀做手術仲要有名氣個個指定技師先係月球星球

美國真正最正既係,發展機會夠多

向大陸人眼中
美國>>>>>>>>>>加拿大

五毛pr blocked

又屈毛

哦

香港醫生水準高，希望係英國見返佢地

一張圖話你知波台同時事台嘅分別

班波台狗殺埋入嚟咁串都冇人幫口？

咪係 大佬 而家14億賊對800萬文明香港人 留低咪變納粹猶太做奴隸 比稅共產黨

我個妹中大畢業都係萬幾兩萬

做咗幾年有兩萬幾正常啦
吹到一畢業三萬幾起，唔知佢識啲咩人
一定係個別例子

蔣公會唔會民主選舉？定似新加坡

前排我去醫院，d醫護全部走曬，得間充滿病人排隊睇症既醫院

一定唔會

我諗同而家可能相差無幾

佢係big4。喺香港一攞咗牌就轉咗公司
佢係公司transfer 去英國。不過去到英國佢都再轉咗工。
佢喺雨革之後就去咗英國
佢話英國好悶。寧願返香港瘋狂OT 不過為咗佢仔女先留喺英國

咁似新加坡

你個FD實比連登仔屌係奴隸同港豬

移民計分姐

邊D 係真連登仔, 邊D 係分化L五毛 ...都唔難分到既

講撚到人地成世人同你一樣洗哂啲錢去買樓
想像下啦年青人，唔好俾自己限制咗

不如你講吓喺香港生活有乜支出大得過你供樓條數啊?
香港單計供樓後嘅discretionary income實際上少撚過大把地方啦 計埋house price to income ratio直情威盡全球啦

食餐飯開支酒都無幾千啦
點樣呀

大陸班獸醫心諗：好喎，快啲走去外國唔好返嚟

個撚個醫生都係林順潮果種星球人咩
現實仲有一大堆喺公立醫院年薪啱啱過六位數嘅醫生架 呢批先係真正最有動機會走嘅醫生 好心你睇嘢唔好咁撚狹隘啦

Okay 👌
祝你早日買到樓，供完可以睇下個世界

你真九唔撚柒搭八 就係睇完個世界先發現香港所謂嘅「高薪」根本就係假象
論生活質素人地外國人工點低過香港都好 點都總好過你喺香港做奴隸去供養地產佬同個出賣自己嘅政府

我都廢事再睇
一句講哂: 喜歡走就走啦。留就留。

班5毛詞窮了
得返句ok 走就走,留就留
一係就話外國人工低,難搵工
仲有冇其他? 請出招

最正係有件弱智喺呢個post係咁話香港醫生去到英國搵唔到工
現實係英國NHS長期有幾千個各級醫生嘅opening請緊人 香港醫生只要過到GMC果關就可以執業啊 仲要大把香港醫生有MRCP或者MRCS呢類資格過到英國連試唔駛再考交齊文件就可以執業 人地過到去英國會搵唔到工!?

英國當然去到啦
香港個system 直接copy 英國個套

美國就去唔到 除非肯重新做resident physician

酸撚到你，係香港人地一個月人工係你一年人工，搵夠個去慢慢洗

香港醫生想移完民繼續執業 咁除咗英愛澳紐新之外都無乜地方好移啦 點都好香港呢次移民潮當中佢地肯定係最易搵得返專業工果批人

做得蔡堅d fd 唔做野都夠過世啦

另外，巴打朋友嘅伴侶做咩行業
擔心緊女友過去搵唔到嘢做

都係塘水滾塘魚,在唐人街掛單,為香港人簽醫生紙,開葯.

笑鳥，為救人？無國界醫生？
唔係為錢為仁德咩最港最後一個平醫生係離島退左休啦，傷風感冒睇個醫生平既都百鳩幾，貴既4-5百都有
公立醫生睇過真係狗也不屌，我奉勸你唔好咁睇得起自己就真

其實，有無呢場運動，有無國安法，永遠都有堆醫生準備移民。

speech therapist 咪要考全8囉
好多香港留學生都未必讀得掂

最弊外國請支那人教蝗語多

亞洲人law

咁多數白領BACK OFFICE 出到去第二度咪又係變撚左呀源

從來唔信會有移民潮
蘋果連登日日9吹者

35000 英國稅後到手
得返hk一半

想問下澳洲讀社工placement 難唔難
嚟緊會讀 係uq讀msw

Placement衰過話我點解唔識d slang 同埋話我點解咁有禮貌攪到公司氣氛好尷尬 自問都係拍完門鞠躬say good morning 都唔得 係公司偶然見到say聲hi又唔鐘意

最後quit左知一定炒

聽其他人講好睇彩數

好驚英文唔係特別好

啲名醫大國手其實有人身危險 中共係唔俾呢啲人出國 會強留呢啲人準備醫領導人

本身DSE咩GRADE

3 , ielts 6

35000係扣咗稅之後
啱啱check佢個人工, 20％。即係未扣稅係43xxx左右

請問中華民國台灣民主化之後當地有冇移民潮？

IELTS6係全6?

你知移民要全7

現在得返英最易
其他個d都有人滿為患既問題
連本地畢業生都無位撈

貪易既，IT最易

美國你肯重做都未必有人肯請
你畢業超過3年人地已經唔喜歡請
其次，伏位伏科先比外人做

英國唔講啦
我講美帝

IT全世界都通用, 但某D位係好易外判到外國

係,好多香港醫生番大陸做,掛香港名醫開診所
月賺幾十萬,係香港5毛同公安唔會返大陸做,人工少勁多,十分一,權力同自由度細好多

黑醫護嘛
趕人走啦

你聽佢9up
想咋，我夠想做李嘉誠，點知做咗何家成

感覺好多人都係口up但唔會真係走

知

上面位巴打真係好酸，無啦啦又拉埋公務員社工果啲

咁多人考公務員，成功果啲點都起碼叻過啲考唔到嘅普通文職。
教師社工都叫有張cert 雖然冇咩用
但唔見得去到外國揾工，做開普通文職admin , sale 真係有著數過佢地la

佢地想搵錢搵到最後一刻，但最後一刻係幾時，冇人知，可能聽日佢地就比人拉左，想走都走唔到

人人講緊醫生用BNO Visa移民去到英國會點但你就偏偏走去只講美國 你不如淨係拎北韓或者岡比亞出嚟講吔嘛

機制呢啲改咪得囉，內地醫生來港，可以唔洗考試，習大大話既，癈娥有聲出咩？

咁係佢自己勁姐

大陸你做到上神醫級,都係賺好多好多

如果哩位蔡堅走都係仆街一個
享受完香港起飛時期 無為社會付出
拍下蘿油就走撚左去

我一早就睇穿呢班人
無好感
光環拎盡,著數拎盡,出事就走人

為社會付出了什麼?
連當初訓練佢既資源都係納稅人既錢
市民交稅就係養埋呢D人

蔡堅做醫生呢幾十年無交過稅?
大家又有義務同責任 繼續留喺香港供養個鍾意用兇殘手段對付自己嘅政權??

個雞水咁少稅就算撚數啦

無市民既錢養佢,佢會有今日?

係中國病人死左會俾人報仇啦

這個嘛......無辦法啦

一個做咗50年嘅專科醫生交嘅稅都叫雞碎咁多!?

其實你係白卡仔定支那仔?同你愈講就愈發覺你啲口吻同思路愈嚟愈唔對路?

onlun79......

係,對比投入向佢身上既資源

講左

到時香港 政府醫院
得返曬大陸醫生

等睇藍L 廢佬 比唔起紅包 唔做手術

換眼角膜 比有錢人搶先換

到時英國 可能有大把醫生識講 廣東話

咪傻啦 好多醫生實習完都可以自己開診所啦 開得診所已經係一門生意 仲係度講人工？

知啦,香港個套,你覺得乜都自己叻哂,乜都自己應得!
收皮啦!咪又係抽人水拎返黎。
我屌你老母西啊!全家上下被狗屌!
就係有你呢種人,香港先會咁!含家產!

你喜歡繼續幫呢班人含撚咪繼續囉。我無興趣。

唔好聽講句,呢班人根本上都係鬼,藍絲B隊

係wor,回饋社會?有利益唔算盡刮盡?
口講同上同落
轉過頭呢?

唔好聽講句,咪又係渣哥之流

原來係支那白卡仔

心動不如行動

咁好視乎做邊瓣
做青少年同做老人已經兩回事
同埋你點知佢係咪因為屋企人而返黎？返黎可以有好多原因

一個醫科學額公帑資助嘅單位成本係$300萬
人地做醫生交足接近50年稅 即係只要每年交多過$6萬蚊稅就己經還凸俾政府 其實你知唔知喺香港一個專科醫生每年大概要交幾錢稅?

我無問佢原因
但佢話比較喜歡向香港做

有啲社工老屎忽
做咗廿零年左右果啲

真係master都畢埋業就唔記得晒啲英文
大約十年無用英文果隻
又未退得休
你叫佢考ielts一定考唔到straight 7

但一定會送仔女走，
之後再去外國退休，
有仔女係外地照應

所以咪要操囉

咁你個case已經無乜說服力

可能佢屋企有事，唔想disclose都唔出奇

當然，都有啲人鐘意做返本地工作
不過果陣社會應該未染紅到而家咁

果批操都唔掂
起碼writing同speaking兩part都好難過

果時6年前了

一把年紀都就退休啦
有能力走唔走唔通留係度等共產咩

咁同而家情況比已經唔同晒……

見呢句都知你on9

已封鎖會員 - 燃狗小菜

醫生都會搵唔到工
第日中國佬想睇香港醫生可以考慮下去英國睇

身邊「十個八個」想發達

想同做係兩回事

去外國做醫生唔會似係香港做醫生咁大權 ，佢地接唔接受到？

藍絲手足
一定要打沈香港人唔好俾佢地移民呀

你識果啲一畢業出黎搵33k係做埋雞？

請問閣下：點打沉香港人？
人哋有錢移民關5毛柒事咩？

咪係！
做診所賺到笑，大把支那人幫襯
我識得個醫生 佢大概10年前離開公立醫院
轉做診所醫生，我唔知佢賺幾多，肯定多過過公立醫院

與李文亮同吹哨 艾芬遭誤診右眼失明且被禁止對外發聲
最新更新：2021/01/02 20:43
.....
武漢中心醫院有醫師透露，全院醫生的護照和港澳通行證都已經被收繳
......
留係到就要乖乖地

想都冇用，班醫生個算盤計到好盡，係可以去外地執業，但人工低過香港，稅高高香港好多，行唔行動到都成問題

利伸：有屋企人淪陷前去左英國執業

外國交稅先攞命，北歐交收入交一半

香港大嘅人普遍冇咩高稅地區生活體驗，成個社會運行方式同香港唔係好同

除了地獄，
有什麼地方人人爭相逃跑 ?
鬼國真是鬼國，
上至高官、富豪，下至平民都爭著想要離開

見步行步啦，通常大學都會諗辦法令你pass。

睇嚟政權好怕有返咁上下資產嘅香港人離開

其實外資慢慢走緊, 到你打份工話玩outsourcing , 到時都冇得你揀

假如有30萬人移民，每人帶走1000萬，都已經3000億
講真每人又點只帶走1000萬，大把有錢佬一家大細移民
尤其有小朋友嘅家庭，賣幾層樓已經可以套現成億

點睇陳云根一日4,5個post狂屌「醫官禽獸」

10個8個咁少?
定係10個入面有8個，但係外地醫生牌冇咁值錢，社會地位冇咁高

公立果班最唔會走
個個唔係為錢 責任行先

班月球人/ 星球人咪可以隨時走囉，但係坐食山崩，不如唔好走，長搵長有
後生未搵夠更加唔會走
結論: 唔會走

有家室會多d考慮外國生活既長處，就係教育同政治環境
冇既話真係錢行先

起完底先知原來係你條煩膠

你都唔明我個pt我係想講唔離開可能係因為有班舊病人，應該唔係好似你咁講因為人工少一半照回翻你講果樣啦收得平就係仁醫?清下個concept啦，如果一次consultation 收幾千蚊既醫生收4-5百會點?我就寧願唔平啦，呢個世界係咁咖ching ,半島食buffet $50 一位好冇啊，supply demand ,個value係人地比佢咖

上面仲有位ching話,華人社會做開人上人唔會跳返落黎，唔識放手上一輩果啲去到退休年紀，唔識放手有好多原因，養夥計都有機會，有啲就算蝕錢都會keep住檔野

個責任係留喺醫等局等俾港共清算啊?

你意思係留公立既醫生係傻仔？

公立醫院就算無移民潮醫生離職率都長期高企 唔知你點得出公立醫生為責任而唔會移民?
況且 當個所謂醫院管理機構喺咁嘅疫情下都積極專注政治清算醫護人員 請問做醫護嘅以後嘅日子仲點樣履行到佢地嘅責任?

照你講即係一直留公立唔走果班係傻仔囉

照你邏輯 咁選擇離開醫管局嘅醫生就係無責任嘅人?